支那要求享有開發中國家待遇！美國WTO大使：很諷刺

美國駐世界貿易組織(WTO)大使習達難(Dennis Shea，見圖)12月19日在第14次WTO美國貿易政策回顧會(TPR)第二天議程上表示，美國對進口品課徵的關稅平均稅率並不高、2017年將近70%的進口品為免稅。

習達難指出，有一個WTO成員國說，美國正處於多邊貿易體系嚴重危機的中心。他說，這個成員國的說詞凸顯出對危機及其根源的錯誤解讀。

習達難強調，這場危機是由中國扭曲貿易的非市場經濟體制與開放、透明和可預測的國際貿易體系根本不相容所造成的，多年來WTO成員國都未能解決這個問題、導致情況變得更加複雜。

他說，從某個角度來看，美國的確正處於危機的中心：美國再一次承擔起應對危機的領導重擔。習達難強調這是必要的，因為唯有如此才可以維繫穩定性和開放性。

12月17日，中國駐WTO代表引述「蜘蛛人(Spiderman)」電影名句「權力愈大、責任愈大(With great power comes great responsibility)」。中國指出，美國最近採取的措施顯示美國的行為是不負責任的。中國還認為，美國需要對內採取措施以幫助人民適應經濟全球化。

中國的論點是：為了要成為一流生產大國，中國可以強迫企業轉讓技術並在它認為合適時直接竊取、特別是在戰略性產業；中國可以補貼並在多個產業維持過剩產能、進而迫使其他經濟體的生
產商關廠；中國可以把產品傾銷到美國市場並宣稱一切都很棒、因為美國消費者可以少付一些；如果美國反擊、就是濫用權力以及不負責任地行事；美國應該自己去幫公民療傷止痛。

習達難強調，這些都是不可接受的。

習達難指出，中國高談權力和責任、實在有夠諷刺。中國作為世界上最大的出口國和重量級經濟強權，竟然堅持在WTO享有跟更貧窮成員一樣的待遇，並且同時維持一個與WTO規則和原則根本不相容的制度。中國顯然認為它不須為其權力負起太多責任。

習達難說，美國將在不久的將來提出這項質疑。

中國商務部世貿司司長洪曉東11月23日在記者會上表示，中國人均GDP不到9,000美元，全球排名71，區域發展不平衡、不充分，特別是中國的教育、養老、醫療、衛生等社會保障體系的發展程度和發達國家還有很大的差距，所以中國作為發展中國家的地位是不容置疑的。

習達難12月17日指出，世貿組織沒有足夠的能力應對中國所構成的根本挑戰。他說，從強制技術轉移到創造並維持嚴重過剩的工業產能，再到中國嚴重扭曲的競爭環境，中國行為的結果正對美國和許多其他WTO成員及其公司和工人造成嚴重傷害。

窮你又四圍放貴利？

又話世界第2大經濟體?
又想扮發展中拎著數?

( Show Blocked User - 岳不群 ) 最新五毛

大家請block